[正視聽] 總辭後建制派係會有3分2人數

[正視聽] 泛民總辭後，建制派都冇3分之2議席

點解個咁嘅post都可以上到熱門，連登仔係咪個個都唔識fact check

建制派坦承是因為6名民主派議員因宣誓事件被褫奪議席，民主派喪失否決權的時機下，推出修訂議事規則。

2017年就係因為DQ咗6個非建制派, 冇咗2/3否決權，所以建制派先改到議事規則。當時建制派都唔夠70人嘅2/3，但個議案都過到，因為2/3總數係計全體議員人數，唔係固定70人。

所以總辭後建制派係會有3分2人數。無論你支唔支持總辭都好，呢個事實都唔會改變，唔好混淆視聽

正視聽之正視聽：
改議事規則係分組表決要兩部份在席議員通過
同3分2（修改基本法門檻）係兩回事

總辭啦
好過比支共撚狗咁狗

我自膠舉錯例

但2/3都一樣，2014年政改都係要全體議員2/3，你總辭咗就唔係全體議員一部份

有3分1嘅話都仲可以喺修憲上面迫佢用人大釋法同埋附件3嚟改基本法，等於送彈藥俾國際戰線

Aggr

拉

總辭都可以送彈藥比國際啦

依家仲唔夠咩

梗係唔夠啦
而家先得美國真係制裁
其他五眼呢？瑞士呢？歐盟呢？日韓呢？

我會咁睇

總辭可以一次性咁送
但係keep 3分1可以保持跟住一年都有彈藥

整制裁法案唔係一兩個月就出到嘅野嚟
我擔心總辭嘅國際熱度維持唔到一年咁耐

當然，keep唔到3分1就一定係總辭㗎啦，順手組流亡議會

我覺得總辭後嘅民意授權點用會重要過辭唔辭

但共和黨黨買叫你唔好總辭,只有選民光環國際唔會大反應
佢想你下下投反對票投到俾人拉

出post話建制無3分2果d都唔知係唔係鬼黎

咪又係實Q拖出去

依家兩邊都有各自堅持
感覺最後又係圍內係到互插 嘈一大輪

點解陳凱欣仲可以做？佢唔俾法庭DQ左喇咩

總乜嘢辭？ 你班泛民同我繼續留在垃圾會裡面搗亂，狂點人數玩流會、玩蕉玩杯、玩植物肥料等，要搞到班舐共議員冇啖好食，坐都坐得唔舒服，等佢地這一年唔好過，ok？
加入佢就係為咗要搗亂佢！

利申左先，我係贊成"杯葛"，唔係總辭。

我會咁諗O既，雖然我贊成杯葛，甚至佢地話總辭 whatever，但其實佢地留響裡面我都冇咩所謂。你話要爭取 mandate，寸土必爭，爭取資源俾手足，甚至一 D 大黨要十皮野、要養政助，Oosh.. well 基於同路人、齊上齊落等意識，我唔會阻佢地。佢地要票我都會投。但我睇緊一樣野，係呢班議員所謂有無去承認議會路已盡。

我成日都唔明白一點，就係你成日話要入去講反對聲音。其實我係俾呢句野辣磬。我屌你老母，喂，你入去講反對聲音？好撚簡單，你表演下大大響講句"反對國安法"俾我睇先好無。如果你咁樣唔會俾人 DQ 既，你先出黎同我講你可以入去講反對聲音啦。我真係唔想話鳩 D 議員，但而家問題係老共紅線已畫，你唔聽話就 DQ，咁你覺得你入去隨左攞錢仲可以做乜？如果無實際作用，你吹乜鳩呢！反對聲音你都入去講左廿幾三十年，個香港有改變到咩？我唔係磬你要十皮野，係磬你地班友仲想呃鳩巿民覺得你地入去仲有用。做人要誠實，做政客就更加要。泛民日漸式微，唔係無原因。

杯葛O既實際作用係，你話俾全世界聽，老共係反口覆舌，過渡唔合法，因為基本法講明議員只做四年。DQ 就更加陷家鏟，而你仲走入去覺得係咪覺得 DQ 無問題。杯葛有好多方法，最好當然係全非建制唔參與以後立法會任何選舉。退而求其次，你亦都可以同大眾交代，就算有議席都唔開會唔參與，只會人工照袋。唔開會冇違反任何野又有錢收嘛？總之，目標係突顯當今立法會已經不正當，人大化。所有會內反對聲音入去已經無意義，因為制度已經完全被扭曲，任何聲音只會合理化對方，被人覺得 A 貨立會係堅料。